{
    "question": "Contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit dan tentang sekolah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Seorang nenek yg sedang chek up di rumah sakit ingin mempertanyakan penyakitnya<br>Dokter: ada keluhan apa nek ?? <br>Nenek : saya menderita kencing manis kemariin ! Tpi sya sudah berobat ke klinik tong fang . <br>Dokter : trus hasilnya bgmna ? <br>Nenek : hasilnya kencing manis sya pindah ke muka sya dan saya tambah manis dan kelihatan mudah</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-membaca-teks-pidato-agar-tidak-demam-panggung-893",
            "question": "Cara membaca teks pidato agar tidak demam panggung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tarik nafas!!!!<br>\u00a0santai!!!<br>baca bismilah!!!<br>hiraukan penonton!!!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-mengenai-panji-sumirang-990",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu mengenai panji sumirang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dia adlah raja yang periang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-berfungsi-sebagai-apa-961",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan? berfungsi sebagai apakah abstraksi itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fungsi: memudahkan pembaca untuk mendapatkan informasi terbaru tentang suatu hal </span>yang diminati, tanpa harus membaca keseluruhan dokumen.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apakah-yang-dapat-kalian-lakukan-agar-ekonomi-indonesia-maju-581",
            "question": "1. apakah yang dapat kalian lakukan agar ekonomi indonesia maju ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu tiada korupsi<br><br>mencari ispirasi baru untuk tema baru <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Memajukan pendidikan di Indonesia karna pendidikan berperan penting dalam alih ekonomi dan kesehatan :)\u00a0<br><br>jika saya membantu klik terimakasih :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kritik-tentang-pelayanan-masyarakat-776",
            "question": "Kritik tentang pelayanan masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ter-Kadang masih tidak dipedulikan oleh petugas ataupun pemerinta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-890",
            "question": "Contoh teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Teks Eksplanasi<span>CONTOH TEKS EKSPLANASI : HUJAN ESHujan es, dalam ilmu meteorologi disebut juga hail, adalah presipitasi yang terdiri dari bola-bola es. Salah satu proses pembentukannya adalah melalui kondensasi uap air lewat dingin di atmosfer pada lapisan di atas freezing level. Es yang terjadi dengan proses ini biasanya berukuran besar. Karena ukurannya, walaupun telah turun ke aras yang lebih rendah dengan suhu yang relatif hangat tidak semuanya mencair. Hujan es tidak hanya terjadi di negara sub-tropis, tapi bisa juga terjadi di daerah ekuator.<br>Proses lain yang dapat menyebabkan hujan adalah riming, dimana uap air lewat dingin tertarik ke permukaan benih-benih es. Karena terjadi pengembunan yang mendadak maka terjadilah es dengan ukuran yang besar.<br><br>Hujan es disertai puting beliung berasal dari jenis awan bersel tunggal berlapis-lapis (CB) dekat dengan permukaan bumi, dapat juga berasal dari multi sel awan , dan pertumbuhannya secara vertical dengan luasan area horizontalnya sekitar 3 \u2013 5 km dan kejadiannya singkat berkisar antara 3 - 5 menit atau bisa juga 10 menit tapi jarang, jadi wajar kalau peristiwa ini hanya bersifat local dan tidak merata, jenis awan berlapis lapis ini menjulang kearah vertical sampai dengan ketinggian 30.000 feet lebih, Jenis awan berlapis-lapis ini biasa berbentuk bunga kol dan disebut Awan Cumulo Nimbus (CB).<br><br>Dua per tiga dari bumi kita ini mengandung air dan sisanya adalah daratan. Air itu tersimpan dalam banyak wadah seperti samudera, lautan, sungai, danau. Jangan lupa tubuh kita ini juga mengandung banyak air juga. Nah air yang ada di berbagai wadah tersebut akan mengalami penguapan atau evaporasi dengan bantuan matahari. Oya, tak lupa juga air yang ada di daun tumbuhan ataupun permukaan tanah. Proses penguapan air dari tumbuh-tumbuhan itu dinamakan transpirasi.<br><br>Kemudian uap-uap air tersebut akan mengalami proses kondensasi atau pemadatan yang akhirnya menjadi awan. Awan-awan itu akan bergerak ke tempat yang berbeda dengan bantuan hembusan angin baik secara vertikal maupun horizontal. Awan yg mengandung uap air tertiup angin ketempat yg dingin, mencapai dew point / titik embun, lalu mengembun, dan karena beratnya, kemudian jatuh sebagai hu jan. Saat telah mengembun itu, sudah jadi air, lalu tertiup oleh angin thermis yg naik, keketinggian dgn temperatur dibawah freezing point, embun tersebut lalu akan membeku menjadi es, dan akan jatuh kebawah. Karena ikatan antar molekul es selaku benda padat jauh lebih kuat dari ikatan antar molekul air, maka es tersebut lalu jatuh dalam bentuk yg tidak beraturan, bisa sebesar kepalan tangan. Inilah fenomena terjadinya hujan es. Hujan es hanya terjadi di wilayah iklim dingin atau subtropics.<br><br><span>Oleh sebab itu hujan es jarang terjadi di daerah tropis seperti di Indonesia, sebab, angin thermis yg bertiup naik vertikal, adanya terutama didaerah tropis, dan subtropis (Filipina). Ini di karenakan Indonesia berada di daerah tropis, maka dari itu jarang bahkan jarang sekali di tempat kita, mengalami hujan es ini.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gerhana bulan<br>\u00a0<span>Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan\npenampang bulan\ntertutup oleh bayangan bumi.\nItu terjadi bila bumi berada di antara matahari\ndan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat\nmencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.</span><br>\u00a0<span>Dengan penjelasan lain, gerhana bulan muncul bila\nbulan sedang beroposisi dengan matahari. Tetapi karena kemiringan bidang orbit bulan terhadap\nbidang ekliptika\nsebesar 5\u00b0, maka tidak setiap oposisi bulan dengan Matahari akan mengakibatkan terjadinya\ngerhana bulan. Perpotongan bidang orbit bulan dengan bidang ekliptika akan\nmemunculkan 2 buah titik potong yang disebut node, yaitu titik di mana bulan memotong bidang ekliptika.\nGerhana bulan ini akan terjadi saat bulan beroposisi pada node tersebut. Bulan membutuhkan\nwaktu 29,53 hari untuk bergerak dari satu titik oposisi ke titik oposisi\nlainnya. Maka seharusnya, jika terjadi gerhana bulan, akan diikuti dengan gerhana\nMatahari karena kedua node\ntersebut terletak pada garis yang menghubungkan antara Matahari dengan bumi.<br></span>\u00a0<span>Sebenarnya, pada peristiwa gerhana bulan, seringkali\nbulan masih dapat terlihat. Ini dikarenakan masih adanya sinar Matahari yang\ndibelokkan ke arah bulan oleh atmosfer bumi. Dan kebanyakan sinar yang dibelokkan ini\nmemiliki spektrum\ncahaya merah. Itulah sebabnya pada saat gerhana bulan, bulan akan tampak\nberwarna gelap, bisa berwarna merah tembaga, jingga, ataupun coklat.</span>\n\n<span>Gerhana\nbulan dapat diamati dengan mata telanjang dan tidak berbahaya sama sekali.</span>\n\n<span>Ketika\ngerhana bulan sedang berlangsung, umat Islam yang melihat atau\nmengetahui gerhana tersebut disunnahkan untuk melakukan salat gerhana\n(salat\nkhusuf)</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-referensi-dalam-sebuah-laporan-hasil-penelitian-terdiri-at-355",
            "question": "Bagian referensi dalam sebuah laporan hasil penelitian terdiri atas ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bagian Pendahuluan<br>1.latar belakang masalah<br>2.rumusan masalah<br>3.tujuan penelitian<br>4.manfaat penulisan<br>5.metode penelitian<br>Bagian isi<br>Bagian penutup",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499",
            "question": "tulis ulanglah anekdot \"Puntung Rokok \" tersebut dlam bentuk uraian monolog . Caranya, ubalah kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimat langsung.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semoga membantu :)<br>File terlampir<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499-1.txt"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664",
            "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}